薩爾達傳說公主35年來都是白人 外媒：我們需要一名黑人薩爾達

自從1986年推出第一作後，《薩爾達傳說》系列就一直是任天堂本家的扛霸子之一，主角林克與公主薩爾達更是與水管工馬利歐齊名的角色。不過有外媒指出，雖然包含最新作《薩爾達傳說：曠野之息》的35年歷史中，出現了許多不同類型薩爾達公主，但其中最關鍵的是這些薩爾達公主都是白人，連一名黑人都沒有。

專注於提供《薩爾達傳說》系列攻略、情報、討論的外媒 Zeldadungeon 13日發表一篇名為「多樣化的薩爾達傳說：我們需要一名黑人薩爾達公主」的文章，內文指出在《薩爾達傳說》系列35年的歷史中，林克和薩爾達始終被設定成白人，這代表「只有白人才有能力保護、控制世界」。

文章作者 Alexis Anderson 說，目前黑人女性在美國社會上不斷的的遭受到不公平待遇，暗示著她們並不重要、不值得尊重。甚至有色人種常被描寫成粗魯的侵略者。如果設定出一名黑人薩爾達公主，將可以向社會傳達黑人不僅只能擔任配角或是敵人，也可以勝任相當重要的英雄角色。

Alexis Anderson 最後認為，考量到目前黑人和白人文化間的對立，如果真的出現了一名黑人薩爾達公主，將強化黑人婦女大膽、聰明的形象。同時這也是任天堂、甚至是遊戲產業中一個強而有力的正面代表。讓玩家最終關心、並接受黑人婦女的重要性。

不過文章發出後受到國外網友嚴厲批評，認為《薩爾達傳說》系列中已經有像許多象徵黑人女性的種族，而且同樣被描寫成堅強、美麗、獨立的個性。角色部分更有烏爾波札、娜波露等重要角色。「如果突然把她們改成白人，對我來說一樣糟糕。」也有網友指出「薩爾達公主和林克根本是亞洲人，有些人眼裡只有黑白卻忘了其他顏色。」

日本網友則更不留情，直指「聖母瑪利亞也快變黑人了吧」、「有黑薩爾達啊，後面白回來了就是」、「自己做個黑人當女主角的遊戲啊，利用已經存在的人氣角色讓人很討厭」。

可以可以收聲呀

叫薩爾達已經唔公平，有咁多個字都唔用，係咪歧視其他人名。應該改返個富非洲特色同比較女性化既名。再加多個性器官俾佢。滿意未？

都唔同種族 關你鳩事咩 人地精靈啊撚屌
拉埋人類啲膚色黎拎光環

有病就去睇醫生啦啲左膠

遲D又會有，共主席多年來都是蟈人，應該比黑人上台。

下次就話需要個變性人嘅薩爾達同gay嘅林克

黑zelda

其實佢哋全部係日本人

幾時有黑人版明智左馬介添

屌你老母
唔好用現實果套套入個去得唔得
海拉魯人都唔係地球人....

Zelnigga

長久以來戰爭機器 獵鷹都係黑人
我哋都需要一個亞裔嘅戰爭機器同埋印地安裔嘅獵鷹
最迫切係要將邁爾斯蜘蛛俠變做泰裔
我都好想見到劉德華演MIB探員J

點解冇外星人

整到佢透明就最PC

Nds咪出過力架囉

唔該整埋亞洲人

屌你老母,咪搞我zeldacls

係就快

新作有nigga 做主角就唔買

Mario 意大利佬都要轉做非洲黑人

其實人地叫林克

好撚尷尬

CLS
Mario咁多年個公主同兩兄弟都係白人
我們需要黑人

我要黃種人呀屌你老母死力架

左膠真係痴撚線
唔鐘意咪自己開隻game黑人做主角
你做得到受人認同會反映晒係銷量上
你成功係你本事冇人阻止你
一句反歧視就迫人整黑人主角
同法西斯有咩分別

印地安裔嘅獵鷹認真有諗頭，開槍變飛斧頭

變薩滿達傳說

咁你班黑人自己整個game入面啲角色全撚部黑咪蚊未得囉，自己又廢又多嗲，冇創造力又成日要求人地整出來嘅嘢有埋佢果份如果唔係就係歧視，真係CLS。

原神有冇黑人

就嚟要有個男人薩爾達

Dark Link算唔算

zelda係公主

整隻game叫阿爾蓋達再搵黑人做主角

講緊公主

以後boss 全部都係光明系

好人全部都係黑暗系

日本驚關你美國佬撚事咩

整返個wakanda 公主 就岩晒左膠口味

我要白人black panther

其實佢地係黃種人咪冇事囉

唔知有生之年可唔可睇到黑人版嘅 金庸系列劇集

好呀 成為我第一隻唔買既Zelda

日本仔唔會整

兼職海盜姐 都係公主黎

Mario一早有黑人角色，咪隻猩猩

睬你有味咩任天堂
好似索尼咁樣自動含鬼佬撚咩

外媒：點解一定要普通精靈，我哋需要一名卓爾精靈

黃人呢

黑豹又幾時轉用白人呀

人地講緊個公主真係叫薩爾達喎...

完美示範咩叫衝出黎柒

亞洲人情何以堪

暗精靈

你睇政治正確大作TLOU2呀Jesse就知歧視Asian唔算racist,得黑鬼唔可以歧視,Only Black Lives Matter呀

看古以來中國君主都係黃種人
我們需要一個黑人

Uvuvwevwevwe Onyetenyevwe Ugwemuhwem Osas

好似寵物小精靈咁黑白版咪搞掂

黑人Mario、黑人Peach
黑人叮噹、黑人大雄、黑人靜香
不如全部轉晒做黑人算

Legend of Ni....

意大利人算白人咩

有無投訴過gta唔用黑人做主角？

依個係wind waker個zelda
佢為咗避開ganon 偽裝做tetra 女海盗

Franklin:

黑人婦女

印地安獵鷹
rdr2 eagle flies

Carl Johnson:

點解無人妖做英雄？ 歧視人妖？

幾時有Nigga Mario

任天堂你即管試吓
薩爾達係黑人我就唔撚買了
林克都係

GTA4 Gay Tony仲要係黑人gay佬

格硬將白人變黑人
呢啲係咪左膠平時講既cultural appropriation

邱吉爾康熙個d唔係黑人都好有問題 歷史書應該得閒轉下 d 人既種族

白人/拉丁人

cj

其實你有冇玩過GTA?

點解要歧視外星人

吓佢要比人救喎 唔係顯示白人係垃圾先比人救咩
一轉做黑人又話貶低黑人 要比白人救

公主咁多年都係女人，下集變男人啦

咁亞裔呢？
三國演義／日本戰國遊戲／電影使唔使轉黑人？

好癲

咁有冇白人既 Othello 呀?

重玩，唔該

再咁搞只會越嚟越多人對黑人反感
不過班弱智左膠唔會明

35年來link都係直男
我們需要同性戀link

黑精靈

Sorry，黑人婦女

以前想要一樣野，係要用實力自己earn it
宜家d弱者或者so-called 受壓迫既一群
可以用一d無關實力既理由，模糊焦點
而且自命勇敢咁去伸手攞／雀巢鳩佔人地既成果
睇完隔離biden 個post有感
中國就係利用呢班人用一d 似是而非既道德光環動搖分化美國根基
然後以獨裁體制集中力量用人海同銀彈戰術收割最終既勝利
呢個世界真係進入緊一個新既dark age

黃人都未有 出黑人？

白人角色轉黑就得
黑人角色轉白就racist

當有需要時，link/zelda就會係transgender

下次搵林克做薩爾達個位囉

真，拍戲都係
想多啲黑人出鏡咪寫多啲黑人做主角嘅小說/開多啲新戲，製造多啲可以用嘅題材囉
好似黑豹嗰啲咪好地地

係要將原本嘅白人主角夾生變黑做乜鳩
美人魚係丹麥童話又要搵個黑人做

Mario世界有無黑人角色？

佢哋自己出黑人game la,我唔會買

這杯水想強姦我

Bayonetta

黑人+女人+變性+跨性別⋯

好彩架仔唔係好理依啲

我們需要一名黑人白雪公主

日本仔一定要守住
我唔想以後啲game搵個靚仔靚女睇下都冇

點解公主薩爾達唔係日本人？日本任天堂歧視日本人！

睇佢話zelda好empowering，唔係damsel in distress 已經反緊白眼
zelda到botw依然係被拯救者
所以成篇文個前提已經錯左

實情係作者將一堆轉race類(轉性轉顏色係好平常)嘅fanart拓展到zelda隻game應該將主角轉做黑人

任天堂咪撚跪

美人魚變咗魚人仲唔夠
仲要想搞薩爾達

老任應該唔會理

Black Jesus

Black Snow white

啲左膠玩夠未

其實可以簡單d, 話林克去左個南邊國家，咁成個國家d人都係小麥色過骨既…但真係黑人就真係揾鬼玩

老任你咪撚跪呀

佢都唔係講緊主角

咁三國無雙/人中/pokemon/數碼暴龍係咪都要整做黑人

黑人呂布貂嬋
黑人桐生一馬
黑人小智比卡超
黑人太一亞古獸

恐怖game角色用曬白人又唔撚叫用黑人？啊 sor 用黑人嘅話jumpscare都睇唔撚到得棚牙

我以為黑人喺美國喺神台上面

屌佢老母死左膠

點解冇我地中國人

白雪公主本身就係歧視
黑雪公主先啱

gay tony係白人黎，主角louis係正常性向嘅黑人黎

屌佢老母 叫皇帝同四英傑雜交呀？

已經有 wind water 個tetra

啲架仔睬你都有味啦

以後邊個屙黑色屎就係racist!

闇精靈

薩爾達傳說之黑肉公主滿身牛乳

海拉魯個世界,好似暗示過海拉魯人同 卓拉族(人魚)可以一齊
gay佬型角色都成日有

下次出隻二戰game成個納粹都係黑人

zelda同link係elf
要用黑色是咪racist

計我話 下次
應該要事前講明主角係以下背景

有色人種
單親家庭
有被性侵經驗
有被欺凌經驗
無神論
自由性取向
有流產經驗
有產後抑鬱
自閉
已做變性人手術
環保人士
女權
素食主義

係要黑人trans lgbt zelda去救返link

黑人公主拯救白人孖寶兄弟

條友應該一次過畫白人黑豹同黑人Winter soldier
睇下班友點拗
白色嘅黑豹 黑色嘅白狼

黑人上氣 華人鍋物仙

要求跨性別變性人做公主

任天堂會睬你都傻

咪有黑人
條村仲要冇男人

加儂咪黑色囉 仲唔夠啊？

未來係共產黨話事無中國人用坦克車車死曬你地啊

關公頂住當先

支持 最好有個黑肉 傷殘 同性戀嘅主角

左膠真係煩，日日黑人黑人

任天堂彩佢都廢鳩事
Asia無力架被奴役歷史
先唔會同情力架比位佢地入

耶撚 素食主義 環保主義 大愛

Original source, comment section 大量花生

力架黑mum mum
拎左光環都唔會發光嫁啦

正常以日本人個套做事原則係唔撚會理你，最多出個國際版俾你自己玩，原版都唔會變。
不過今時今日左膠勢力咁大，希望日本人堅持到

no nigger please

好好好，搞大佢，做空nintendo股票。

薩爾達同林克都係亞洲人

好撚煩 咁醒自己去整隻新黑人game玩撚飽佢啦

妙麗都變咗黑人啦

咁撚叻咪自己做囉，話知你變性人添

真係有

如果整個黑人公主出黎比壞人捉左要等人救，可能話你眨低黑人戰鬥力，又歧視

上次有個黑人問我黑豹好唔好睇，我講我無睇。。。馬上話我歧視佢。。。

真係要追究嘅薩爾達個背景係精靈世界 歐洲童話啲精靈咪係白人 我都唔會問Black panther wakanda點解全部都黑人 背景故事係非洲咪有黑人囉 呢班食飽飯冇屎屙嘅害群之馬影衰晒正經追求平等嘅黑人

美人魚

點解隻game入面得兩個性別，應該要俾人set到70%男30%女

歷史人物 Anne Boleyn 都塗黑咗變咗黑人

國家級

英女王生母王后安妮博林被拍成電影 竟用上黑人女人飾演

真係好撚過份
虛構角色都算，歷史人物都搞真係痴撚線

啲黑鬼真係痴撚線

幾時到mario

唔係話黑人無公主

但係八零年代日系游戲作爲皇室形象既人物都係完全西方化

就算係亞洲公主都幾乎全部日系 X姬

説明一件事

想當年 日本開發商眼中係無咩所謂 中國 印度 中東 拉丁 市場

progressive 思想就更唔駛講

以為任天堂係sony?

屌，咁不如話白色人種唔可以淨係得白人
所以白人應該油黑個身啦

我預言美國有人研究緊基因改造 可以將白人變黑人
拜燈變拜熄燈

No
Zelda 同link 都非人類
佢哋係虛構種族

咁都叫白人？
咁沙漠鎮個公主肯定係黑人

睇左啦
講明係絕症
死左佢啦左癌

假弱者=發展中國家

黑人希特拉唔見班左膠講？
黑人史大林唔見班左膠講？
黑人Mary Antoinette 唔見班左膠講？

哦~ 原來好人先可以係黑人，壞人唔可以係黑既

個王子咪gay

Botw個雷國咪夠哂黑

BOTW入面都有南方國家

返去打donkey kong咪得

左膠: 我唔知 我睇唔到

楊過係黑人？

DLLM咁自己出返隻GAME囉係都要騎劫人
照你果套咁講強迫所有野改曬做黑人咪又係歧視其他人種

定係黑肉

所有人都係黑人
當睇班影打交

左癌有能力就唔洗靠支那條水喉同用媒體比壓力啦

遲下會唔會有偽娘

中國 日本 韓國等國家需要一位黑人總統

準備比荷里活左膠瘋狂批鬥cultural appropriation

唔係偽裝，
係海爾拉毀滅左之後他流落做左海盜
佢係真係海盜，不過有王家血統

Anyway...咁咪出過黑人公主囉...

其實佢可以搞個2P色出黎 唔洗逼人轉

有個on9 comment 話 "Urbosa isn't even human"

下面回覆直線抽擊笑到我癲 "Oh, right, you'd say she is a Gerudo, right? Well, Zelda is a hylian."

全部都唔係人, super

黑化精靈

屌你老母, 左膠如果搞到美國立例,AAA 級遊戲一定要加黑人角色就多撚謝

只可以白變黑 如黑變白就係歧視
你既錢即我既錢 我既錢即係我既錢

強烈要求要個黑人+女人+同性戀+變性

嘅比卡超

曙光米多娜夠唔夠黑

叫阿爾蓋達

You ain’t black

我都想睇有日系畫風既靚黑妹搭正做主角群
見ff7re有黑妹但只係閒角

係咪得返日廠GAME會有正常靚女角色

收皮啦臭閪死力架左膠

Ff7真係走得好前
Barret已經係黑人主角黎

收皮啦 leftard, 全部動漫卡通角色都變黑好唔好？垃撚圾

守衛者 / 加農都整番個黑人啦屌

Link咪偽娘

無雙咪有皮蛋
加農本身已經係奧巴馬

但任地獄自動含支那條狗撚

日本亞洲人都未出聲

仲同支那狗拜年添

唔係elf咩 隻耳仔咁長
關黑人白人咩事 連種族都唔係人類

咁樣講不如話101斑點狗d狗都係白底黑點 歧視緊黑人
要將佢地油到黑底白點好唔好

左膠：要有黑人精靈、仲要係同性戀

可以預視到第日啲作家都係出啲綠皮藍皮紫皮角色算 乜都唔係唔好煩

你真係唔識架喎

nonono

All Lives Matter, BUT Black Lives Matter the MOST

闇精靈薩爾達實好淫

我地需要白豹同黃豹

叫返黑人自己整返D黑人game咪得

阿蓋達炸彈安息

咪係，有華人名有日本人名有韓國名，淨係亞洲都咁多文化，點解淨係強調黑人同白人？

佢地算唔算反歧視亞裔人同拉丁人

點解冇disabled嘅Falcon

我要求荷里活電影有亞裔人做主角

係喎

玩過

左膠要主角係黑人

做咩啫你

黑人魚公主都唔夠

黑豹35年來都是黑人
幾時轉做白人

直接去玩直升機game算吧啦 反正個終點就係直升機

耶穌都唔係黑人
支持整個黑化耶穌

精靈都要黑色

女人魚都有啦，誇物種仲唔夠
你出黑人版聽亞洲死忠玩家棄game

烏爾波札型撚到仆街

夜魔俠

就黎變到黑人自己歧視自己

我地唔可以標籤黑人
所以要將全部人變曬做黑人

寫篇野條友應該冇玩過，其實個game裡面本身就有強勢嘅黑人女人角色

左膠logic fail
如果當海拉魯王國各種族都係人類，咁格魯德族唔係黑人？全族都係黑人女人，個個都打得，有腹肌又型又靚女

如果佢地唔係人類，咁邊有分黑人白人

根本就係自己搣唔甩白人凝視
（其實未睇呢個post之前我一直都無覺得過佢地係白人...）

公主係黑人你覺得林克會想救？

I’ve never seen the Negro made a game called Zelda

日本d h game同動漫一向有黑肉傳統，老任邊會驚無人玩

亞洲人唔喺左癌嘅種族保障範圍入面

黑肉精靈好常見

利申：黑獸fans

再加入LGBT原素，男主角轉gay，公主變lesbian，神廟變回教廟

寫親呢啲濕鳩稿嘅九成白左
正常黑人根本唔會理甚至屌埋一份

我又出聲 點解黑豹要搵黑人做
烏干達國王點解唔可以係白人
係咪歧視白人先

暗精靈扶他那裡薩爾達屌爆林克菊花

左癌：晒黑唔計

#10 已經係

Apex咁 想搵個正常嘅都冇

以後每隻GAME
都要寵物要精靈黃紅綠藍版咁

男黑人男啡人男白人男黃種人版
女黑人女啡人女白人女黃種人版

左癌:你係咪搞性別定型

呢啲根本係逆向歧視。On9左派大愛撚仲係度長篇大論，用一種矯枉過正嘅心態去做呢啲無謂嘢。按照佢嘅邏輯，支那「所謂嘅」五千年歷史冇一個黑人皇帝，叫佢哋寫返篇文建議係廣州黑人區選返個做國家主席囉。

屌你老母 收聲喇

黑你老母出既話以後罷買屌你老母死左膠

左膠：會犯國安法，不了

Why not black transsex divorce?
Racist

幾時到女權撚出黎話次次都係林克救薩爾達係歧視女性

Wattson best girl

黑人至上主義

諗太多
邊有黃種人版

「薩爾達公主和林克根本是亞洲人，有些人眼裡只有黑白卻忘了其他顏色。」

So true

埃塞俄比亞傳說

我要white panther

關公係紅番

依方面Bandai就行先1步
好多數碼暴龍都有黑版

pokemon咪有黑人精靈囉

Link : 公主殿下，今天找你想只想證實一件事……

Link其實可以係trans男dick也好

有都會話你歧視
紅唇娃 被逼改做紫色

日本人塗黑臉當係另類化妝，始終奴隸制文化背景

黑肉＝不良少女

xy開始唔係可以揀膚色

有黑奧米加，仲要係疫苗種

黑人真係垃圾
要沾本身已經有嘅IP嘅光先抬得起頭

呢個世界唔係淨係得男女架
有幾廿百種gender

建議Friday 呀Mac & Devin呀how high嗰啲白痴力假片全部翻拍
阿米爾罕扮Ice Cube
渡邊直美扮snoop dogg
大長今扮Kevin Hart
屌你老母

日本仔睬你都on9
用女性做主角已經好撚俾面

係淺啡

好耐無玩PKM
只係例子
唔係隻隻GAME有得揀膚色嘛

通常有得自創角色遊戲都可以選膚色

lm 等老任妥協

出多隻呃錢

如果"零"女主角變左黑人
隻game 點玩

黑你老母死左膠

收嗲喇
屌你老母
不知火舞駛唔駛換個黑人呀？
比達又駛唔駛整黑佢呀？

futa

Sorry 巴打 中學玩過一次之後冇重玩 唔記得哂啲劇情

其實全部係Asian